口罩短缺 何去何從?

呢幾日風向變得很快,我們知道有一班炒家存在,這幾天1月28,29日的香港市場，資訊不多,已經出現恐慌。我在這裡只是分享新聞觀察,我非專家,不能作準,同時亦無法給甚麼有力建議。

1月7日新聞:
湖北武漢爆發不明病毒性肺炎，雖然仍然未有確診個案，但已經人心惶惶。不少藥房甚至「坐地起價」，但仍不乏市民問津。港九藥房總商會估計，半數藥房出現口罩供應短缺。

在九龍灣，有職員表示近日外科口罩需求大增兩至三倍，供應商暫時亦未有貨提供。在荃灣，有市民傍晚放工去藥房，盒裝已經售罄，買了2包成人口罩，已經是店內最後存貨，只剩下兒童口罩。

不少藥房就將口罩放在門口當眼位置，更炒高幾個價位，有兒童口罩售價被炒近4、5倍，成人口罩亦近乎1倍。有平日售50多元的50個裝的口罩，索價500元。雖然被炒高，仍有大批市民問津，大量藥房口罩幾乎全部售罄。

來自

邱騰華昨日1月28日記者會上聲稱：「過去一個多星期以來，經兩地海關協調後，一些已訂購的物資得以運到香港，為數達數百萬。」(可靠?)

來自

我們現在無可靠數據，我嘗試參考網絡上03年SARS的數據:
台灣:「從5月份起每天都有約200萬個口罩大量進口」
來自

今日台灣:「目前，國內產能每天能夠生產188萬個口罩，最高產能還可以到達244萬個。平常國內需求是130萬個，其餘外銷。」
來自

(台灣人如果你現在見到,好好思考現在的情況,是否和2003年搶口罩有點類似?我們很需要你的經驗。要小心,我們都不希望再有其他地區出事)

假若市場無法維持口罩供應,我們應該何去何從?

減少出外次數?
加強資訊流通?(教育身邊家人多留意新聞,list out高危區域；加緊留意有甚麼藥房買賣假口罩)
加緊清潔?(清潔家中去水口。)

六月以來,連登已經有極多五毛混淆視聽,我相信現在也有很多炒家散播恐慌。

大家保重身體。

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底